不屑舞台界人拉票撐修例 甄詠蓓:藝術家不是為惡服務 屠夫說成慈母

在舞台劇界有份量，詹瑞文前妻甄詠蓓，昨晚在fb留言，稱在一個群組裡，見到一位她十分尊敬的人，為撐修例去拉票，令她相當難過。「每個人都有自由去做自己認為正確的事，或許有很多錯綜複雜背後原因，但我只想問一句，難道真的聽不到一百萬人遊行的聲音嗎？真的看不到警察過份使用武力嗎？看不到他們用橡膠子彈、催淚彈去射傷市民嗎？良知在那裡？」

很多藝人因怕被內地打壓，影響生計的威脅，對撐港人反送中被迫選擇沉默，甄詠蓓就寧願他們沉默，都不要偽善。

「最難過的是，藝術家應有的良知不能失去，藝術追求的是真善美，要撕開黑暗或醜惡的假面具……而不是為惡而服務，甚至黑白不分，或是非顛倒，你可以沉默，但不能偽善。這就是這些年來，在戲劇藝術界教給我的，也是我們最基本的品格，也是作為藝人術能為此而驕傲的事情。

所以，我們不能善惡不分，魔得說成天使，屠夫說成是慈母。」

甄詠蓓既是舞台劇演員，亦是導演、編作及導師，是香港少數女性戲劇創作人之一，在舞台界受人尊敬，不少藝人拜她為師學戲。

push

Push

難怪同條詹端文離婚啦